# OSAL User Guide - Chinese Translation
# Copyright (C) 2026, Nexus Team
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Nexus Embedded Platform 1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-16 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-16 00:00+0000\n"
"Last-Translator: Nexus Team\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "OS Abstraction Layer (OSAL)"
msgstr "操作系统抽象层 (OSAL)"

msgid "Overview"
msgstr "概述"

msgid ""
"OSAL provides a portable interface for RTOS primitives. Applications can switch "
"between different RTOS backends (FreeRTOS, RT-Thread, Zephyr) or run bare-metal "
"without code changes."
msgstr ""
"OSAL 为 RTOS 原语提供可移植接口。应用程序可以在不同的 RTOS 后端"
"（FreeRTOS、RT-Thread、Zephyr）之间切换，或在裸机上运行，无需修改代码。"

msgid "Key features:"
msgstr "主要特性："

msgid "Unified API across multiple RTOS backends"
msgstr "跨多个 RTOS 后端的统一 API"

msgid "Bare-metal support for resource-constrained systems"
msgstr "支持资源受限系统的裸机运行"

msgid "Task, mutex, semaphore, queue, and timer primitives"
msgstr "任务、互斥锁、信号量、队列和定时器原语"

msgid "Critical section and interrupt management"
msgstr "临界区和中断管理"

msgid "Memory allocation abstraction"
msgstr "内存分配抽象"

msgid "Supported Backends"
msgstr "支持的后端"

msgid "Backend"
msgstr "后端"

msgid "Status"
msgstr "状态"

msgid "Notes"
msgstr "备注"

msgid "Bare-metal"
msgstr "裸机"

msgid "Ready"
msgstr "就绪"

msgid "Cooperative"
msgstr "协作式"

msgid "FreeRTOS"
msgstr "FreeRTOS"

msgid "Full support"
msgstr "完整支持"

msgid "Planned"
msgstr "计划中"

msgid "Getting Started"
msgstr "快速开始"

msgid "Include the header:"
msgstr "包含头文件："

msgid "Initialize OSAL:"
msgstr "初始化 OSAL："

msgid "Task Management"
msgstr "任务管理"

msgid "Create a task:"
msgstr "创建任务："

msgid "Task control:"
msgstr "任务控制："

msgid "Mutex"
msgstr "互斥锁"

msgid "Create and use mutex:"
msgstr "创建和使用互斥锁："

msgid "Semaphore"
msgstr "信号量"

msgid "Binary semaphore:"
msgstr "二值信号量："

msgid "Counting semaphore:"
msgstr "计数信号量："

msgid "Message Queue"
msgstr "消息队列"

msgid "Create and use queue:"
msgstr "创建和使用队列："

msgid "Software Timer"
msgstr "软件定时器"

msgid "Create and use timer:"
msgstr "创建和使用定时器："

msgid "Critical Sections"
msgstr "临界区"

msgid "Disable/enable interrupts:"
msgstr "禁用/启用中断："

msgid "Nested critical sections:"
msgstr "嵌套临界区："

msgid "Memory Management"
msgstr "内存管理"

msgid "Dynamic allocation:"
msgstr "动态分配："

msgid "Time Functions"
msgstr "时间函数"

msgid "Get system time:"
msgstr "获取系统时间："

msgid "Error Handling"
msgstr "错误处理"

msgid "All OSAL functions return ``osal_status_t``:"
msgstr "所有 OSAL 函数返回 ``osal_status_t``："

msgid "Common status codes:"
msgstr "常见状态码："

msgid "Success"
msgstr "成功"

msgid "Invalid parameter"
msgstr "无效参数"

msgid "Operation timeout"
msgstr "操作超时"

msgid "Out of memory"
msgstr "内存不足"

msgid "Called from ISR context"
msgstr "从 ISR 上下文调用"

msgid "Bare-metal Considerations"
msgstr "裸机注意事项"

msgid "When using the bare-metal backend:"
msgstr "使用裸机后端时："

msgid "Tasks run cooperatively (no preemption)"
msgstr "任务协作运行（无抢占）"

msgid "``osal_task_delay()`` uses busy-wait"
msgstr "``osal_task_delay()`` 使用忙等待"

msgid "Mutexes use simple flags (no priority inheritance)"
msgstr "互斥锁使用简单标志（无优先级继承）"

msgid "Queues use ring buffers"
msgstr "队列使用环形缓冲区"

msgid "Call ``osal_scheduler_run()`` in main loop"
msgstr "在主循环中调用 ``osal_scheduler_run()``"

msgid "API Reference"
msgstr "API 参考"

msgid "See :doc:`../api/osal` for complete API documentation."
msgstr "完整 API 文档请参阅 :doc:`../api/osal`。"
